（恐怖片）邊套恐怖片最出色

最近翻睇左幾套恐怖片，多數都係日本片，幾乎以前都睇過，不過比較意外係，咒怨其中一集，白老婦我以前竟沒睇過。

本身好中意睇恐怖片，特別係飲酒少少醉（比較大膽）深夜無人打擾熄晒燈用電話睇。 恐怖片有個好處係，就算做得差最後唔恐怖都好，過程都會自己嚇自己一輪。

不過我覺得一套恐怖片，一定要有懸疑嘅元素，即係要觀眾好想知究竟發生乜野事。如果單單只係恐怖嚇人，我覺得唔會好睇得去邊。

一般恐怖片分兩大風格，歐美同亞洲，講清楚係西方同日本。雖然泰國都有唔少恐怖片做得好好，不過佢既風格比較接近日本，所以同日本歸同一類。

至於香港，老實講，我覺得係範範有但無樣精，通常出名既都有睇，叫得做睇得入眼既只有「 餃子（無記錯仲有2個故事都ok）」
佢好既原因好大程度係因為佢係短編，港產恐怖片最大毛病係好多都Support唔到1.5小時既長度，原因就同上面我講般，如果你懸疑部分做得唔夠好， 單靠嚇人，片太長觀眾好多時會覺得悶，甚至想訓。 事實上就算比人驚為天人既「見鬼」我都覺得有咁既毛病，佢實在有太多時間去展示畫面同驚嚇，如果佢可以縮短一半，效果應該好好多。 （所以一直覺得鬼片最好做短D，最好係2個鐘，3，4個故事。）

至於日本片，佢既特色係通常恐怖氣氛做得好好，正如我上面講，就算最後原來唔恐怖無料到，但睇既過程都會搞到你自己嚇自己一大輪。（泰國片都有咁既風格），至於佢既懸疑性，老實講大部份都好唔過香港好多。但日本片有一技能，多數都可以做到個過程「 懶係好懸疑，懶係好多謎題」，即最後做唔做到一件事，至少寫劇本既都知道懸疑性對恐怖片好重要。 即使最後你睇完彈出一句「唔係掛? 咁咋?」，但個過程都會令你個腦不斷運轉。 「咒怨系列」應該就係呢類片既經典，恐怖氣氛佢至少都做到合格，佢聰明在用唔同角色既分段故事，做到個效果「 懶係好懸疑」，觀眾不斷咁想去知道發生乜野事。（但最後其實故事好簡單）。

講到歐美恐怖片，應該好多人會都覺得，大部份都係傾向懸疑性，恐怖感通常唔及亞洲片。（當然亦可能鬼佬既恐怖認知同我地好唔同）。 但講到懸疑性都做得相對出色好多，經常有一個結局救晒成套片既電影。（即係過程平平無奇，但個結局好出人意表，亞洲片唔知點解，係極少呢類既片。 ） 比較多人識既係「森魔」，「不速之客」，但對我來講，可能我睇過太多懸疑片，呢兩套未睇到一半我已經估到結局（因為呢類橋段其實好多懸疑故事都有用）。 反而有兩套叫「害匙」同「 Triangle 」既都比左我驚喜，結局真係估唔到。

十年

補返我講嗰兩套片既預告

Triangle 係典型既無限loops 情節

害匙（毒鑰）個結局真係預計唔到

原來兩套都已經成10幾年前

回魂夜

怪談係我睇過最恐怖嘅電影，節奏好慢，但佢嘅恐怖就係因為慢

驚嚇程度黎講熱血青年無得輸 呢套野係我成世人睇過最撚驚既恐怖片

十年
(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

害匙 正 ......個氣氛好緊湊
戲院睇一流

呢套因為好經典，一定要講。（佢係日本電影，之後美國攞版權重拍，係我目前唯一覺得歐美版做得好過日本版既版本）

午夜兇玲 「美版翻譯叫七夜怨靈」

首先我係覺得佢係日本恐怖片來講，懸疑性做得比較立體既恐怖片。

佢真正嚇人既場合唔多，但氣氛做得好好，懸疑情節都好實在（唔係懶係懸疑）。

而我覺得佢最嚇人嗰部份，唔係最尾貞子電視爬出來嗰場（雖然經典，但我唔覺恐怖）

最恐怖係呢兩場

1. 母親開門見到第一個女死者 （音樂加表情真係嚇死）

2. 女主角係獨立渡假屋睇完片關電視時，電視倒影見到貞子。 （笑我都好，呢場戲令我當年成個星期唔敢關燈訓，成日不期然咁望下部無開既電影）

不過有關第2點，美版係無左電視倒影呢場，改為女主角睇完條片，大特寫幾秒佢驚到唔知乜反應既表情。 老實講，如果同樣第一次睇，我覺得美版既處理手法更高章，日版反而有D造作。

大頭怪嬰
夠哂懸疑

日本 毛骨悚然系列

講恐怖片點可以冇The Cabin in the Woods

企係巴士門邊果幕嚇撚到我

孤疑真係好深刻
有心寒feel
另一套係泰國個套鬼影
最後果幕好堅

歐美恐怖片真係無日韓果種驚嚇效果
多數以血腥為主去嚇你
最經典係 the sixth senses
呢套世果級

陰容院在無得輸
個時自己一個係戲院睇 真係嚇撚死
最後十分鐘差啲想離場

結尾果下，嚇到鳩縮

個人心水，陰傭花園，唔知呢到有沒ching睇過

我睇過韓國套瘋人院逐個捉, 驚到瀨
有冇巴打睇過比較下同泰國d鬼片比邊個恐怖d

Conjuring
睇到好寒

完場唔敢去屙尿

不了成日去到最後以為自己睇緊喪屍片

兇榜，啲燈光冇戲超越到

Triangle
Orphan?

一講個腦有結尾個畫面 第一次睇果時嚇死

我覺得鬼影 孤兒怨 conjuring都唔錯
有套比較舊既叫 小島驚魂
Nicole Kidman做既 不過偏向懸疑果邊

我覺得泰國鬼片故事性強啲 同埋唔止jump scare
仲會有啲心寒感覺 所以恐怖啲
通常啲故事都係講因果報應

瘋人院逐個捉 比我感覺係 一味玩jump scare
但條女大頭瞳孔變黑 果幕我都嚇親

屌你咩 講還講

以前細個睇山村老屍 訓唔著

德州電鋸殺人狂

我呢半年睇新聞日日都以為自己睇緊恐怖片，睇完仲會發惡夢，身邊啲人仲會逐個消失

第六感只係有鬼元素既懸疑劇情片

呢套好高汁，有劇情有故事夠恐怖

依套係咪個老豆開槍落個木櫃到然後以為打死左個仔 跟住自殺個套?

凶兆好恐怖
1976年版
唔知點解覺得越舊既戲越恐怖
可能畫質同色水同配樂有影響
舊戲配樂特別恐怖

死畫像

The four kind

試下夜晚睇 兩部你頂到一部我話你勁

計我話恐怖片來講 最恐怖嘅一定係偽紀錄片

咒怨真係好恐怖
打破左被竇好安全呢個觀念

大頭怪嬰

香港

恐怖片一定唔可以見鬼

害鑰真係正
氣氛營造好好
再睇更加會有 原來真係一早暗示晒呢個感覺

triangle 我覺得好睇但返轉頭諗只係不停令你諗點解點解
變左套戲氣氛無咁好因為個腦諗點解投入唔夠
少左再睇個意慾 因為都穿晒橋

我向第度講過 不過再講過

我近年既鐘意midsommar
成套戲我覺得最特別就係日光日白既恐怖唔係黑媽媽 個種
畫面有血腥 但最恐怖係佢俾到我心寒既感覺
顏色好鮮艷
有幾場以為自己睇緊蜷川實花d 戲咁

泰國有一套: 倒數夜驚魂
印象好深刻 好撚正
喜劇恐怖有意思 睇完仲令你有反省

conjuring

害匙因為成套電影既劇情，都係為左要個女主角去實現好多條件，而達到策劃人既目的。 有D類似HXH 內幻影兵團隊長，佢要偷對方既能力，就要達到好多困難既條件一樣。

個概念以往比較少故事有，加上又複雜，所以結局好難預計到。

乜代宗師

係靈堂抹張相個幕 細個嚇到我唔敢訓 半夜係到喊

大頭果幕真係dklm嚇撚死我
google套戲 image頭幾張已經有個大頭樣

異度空間
陰陽路一
鬼影
閃靈

香港叫 不速之嚇

基本上全部歐美嘅恐怖片都敢睇，但完全唔敢睇亞洲嘅恐怖片，覺得會恐怖好多尤其係日本同泰國

呢兩套我覺得似劇情片多過恐怖片

下面個套幾好，上面個套印象中麻麻地

Insidious 2 入戲院睇嚇到彈起

琴日啱啱睇完 恐怖又唔係話好恐怖，係有啲位會預佢有嘢彈出嚟要暗實隻耳仔

唔知點解硬係覺得美國啲恐怖片恐怖極有限

未睇過 駛唔駛睇咗第一集先

要 我唔係好記得係第2集定第3集好撚恐怖

ok
btw原來又係溫子仁

The nightmare on elm street
細個睇完有童年陰影
依家見到劇照都淆一淆

成套戲唔洗配樂 個氣氛已經夠凝重

港產有撚恐怖片，最多嚇靚仔，十鳩幾年前睇大頭怪嬰，個陣小學，仆街嚇撚到懶屎，夜晚訓唔著係張床到哭，俾老豆見到，陪我訓左成個禮拜先好

日本午夜凶靈嗰系列，同鬼來電就真係好撚恐怖

鬼水凶靈
我童年陰影

入戲院睇Insidious 4嚇死我 睇到一半好想走

琴日睇咗秦國嘅鬼影
有啲犯駁

神探 有好多鬼

驅魔人一定係。

真係睇到絕望同驚同不安

經典，你會覺得個神父係比隻魔鬼L緊

佢唔同現今恐怖片個啲驚嚇，而係睇住個女仔點樣一步步比魔鬼侵蝕佢個身體個種恐怖。

家人無從入手，一開頭靠醫學唔得，到最後靠神父

睇唔少恐怕片
真係溫子仁嘅作品特別高質

要
Insidious 1好睇

呢套係戲院睇 全場都好緊張睇到氣都唔敢抖

靈異咒
偽記錄片永遠都係最正

A24 indie horror
Hereditary
The Lighthouse
The Witch
未睇但想睇
Midsommer
It Follows
Climax

最後比佢嚇撚到 有陰影果一排

恐怖熱線果套？

到宜家都記得醫院個幕

係 細個嚇撚到唔敢一個人訓

呢套我諗返覺得其實應該唔恐怖，但唔知點解大個都覺得呢套好寒。

其實港產好出色
四月四日
陰陽路之升棺發財同埋我在你左右，恐怖心寒同搞笑齊晒，好高質㗎

Hereditary 好心寒
D sound effect令人不安

Conjuring2

哥哥套異度空間

好撚驚，但套戲又有意思

李心潔鬼眼
依套有齊你口中嘅優點

仲有人介紹過雙瞳同第一戒

其實套戲講母愛

結尾係點 求分享

係格外心寒 每次諗起個poster都會不寒而慄
當年睇完成晚瞓唔著

屌呢幕真係太突然又恐怖呢套嘢真係唔可以再睇

第一集係嗰隻蠟燭鬼有啲恐怖啫
主要劇情交代

可能歐美人睇返會好恐怖d，始終d文化咁大差異

兩套好舊的港產片
一套叫艷鬼發狂
另一套唔記得乜名，只記得劇情係一大班人去東平洲，結果遇到痴鳩線3兄弟

童年陰影

樓主你其實係唔係喜愛結局出人意表嘅片多d？

估唔到 餃子都有人話好睇

溫子仁套潛伏到詭屋一二集最好睇
唔係淨係得嚇
佢d long shot帶黎個懸疑感好重
可惜之後慣左佢節奏好易估到邊d位會驚

至於香港恐佈片近十年一直發大唔到好可惜
明明好多元素可以運用
但一直冇機會發揮

btw有冇巴絲打都鐘意睇d鬼個造型設計多過劇情

溫子仁善長唔用jump scare 都製造到個恐怖氣氛出黎

悶到仆街過氣老女人想勾引返自己老公食人肉

個角色真係好啱老千嬅做

miki流血落小巴椅比個男人坐咗笑到仆街

係 有d位係好creepy 即係會feel到好寒
恐怖氣氛日式真係冇得輸
個色調格局好不安
btw 如果講近期最深刻套野係colour out of space星之彩
個人覺得佢表達克蘇魯個方式幾好

反而想問下有冇巴打鐘意睇恐怖漫畫

sor 少有地 放圖都無嚇一嚇

最幣當年戲入面明明都唔係好老,係打扮髮型老

香港千禧年前後 經濟唔好 產量無晒
出咗無間道成功後 重心越嚟越偏向大陸 題材就晒上邊
鬼片恐怖片本來算港產拿手之一 可惜

蓋棺個下啤佢哋
巴士
同埋車頭相抹血

細個睇真係陰影嚟

只識 伊藤潤二 楳圖一雄

其實都關香港d大資本家on9
見無間道條水ok 就套套警匪片
短視到仆街
近年香港恐怖片就係麥俊龍套殭屍
但係致敬意味多於present香港元素恐怖片

上面有巴打講咗：閃靈

今時今日睇，可能覺得節奏稍慢，而且個別經典場面已經俾人模仿到無晒感覺（電梯湧出血浪）…

當年（三十幾年前）第一次睇，係第一套睇到喺心裏面驚出嚟嘅電影…

呢兩個真係經典黎
特別係伊藤潤二真係奇才黎
當初睇驚到懶屎
但又有莫名ge吸引力引你去睇
將克蘇魯style題材畫成漫畫真係見唔到其他漫畫家可以做到
btw 巴打最深刻係邊篇啊

細個睇 係驚鬼孖妹 紅水呢d驚嚇位
但大過睇返 感受好唔同 由開場到片尾 俾你心理壓力好大
特別男主言行點一步步變 再到最後一野爆發

呢樣同其他恐怖片好唔同

其實氣氛營造得好可怕，例如：細路喺酒店長走廊踩三輪車嘅長鏡頭，完全無配樂，只係三輪車離開地氊喺木地板上面行而發出＂咯咯＂聲 …

男主角喺酒吧無厘頭有個酒保同佢吹水，仲勸佢教訓屋企人…

結尾Zoom埋黑白集體相，見到男主角…

可以咁講，不過唔好為出人意表而去出人意表，要講得通。

唔記得邊套港產片，好無謂咁係結尾突然話你聽 郭晉安原來係有精神病，係好無謂因為佢係配角，而且佢既精神病同故事幾乎完全無關，只係為做而做。

但恐怖片結局係好重要，雖然未必要做到好出人意表，但如果個結局好似80年代嗰D 殭屍先生之類既，我接受唔到。

細個係電影台睇到套泰國勁核突的恐怖片，但係唔記得叫咩名，入面有幾個故仔
其中的內容係：係一間好恐怖的醫院有個護士個頭比個手袋苙住勁扭曲咁行，打開左好似就流勁多血
入面另一個故仔好係飛車黨開開下車個司機比係半空中吊住的鐵線割斷左個頭

最深刻 好難講喎好多都好睇
富江 地獄星 長夢 頸之幻想 阿彌殼斷層之怪 鬼巷 人頭氣球 至死不渝的愛 壞小孩
漩渦我反而麻麻

人頭氣球第一次睇個樣係
漩渦係核特噁心 我個時都分開左幾次睇

支那好似唔拍得鬼片，港商要賺人仔所以唔拍

好同意 呢套戲唔係一味靠畫面去製造恐怖
我形容係玩精神攻擊

唉屌都係 淨係睇市場搞死曬創作行業
但十年前未有限制之前都係少左好多人拍
如果有機會可以拍就好 可惜我冇錢冇料

有sad 有型棍 有核突 有善惡因果 有反思 有搞笑 真係全能

貞子=童年陰影
不過依家睇返唔算太出色

伊藤漫畫我反而最中意一個故事，唔記得叫乜名。講個女仔出嫁第一日就死左，有特別能力既男家就幫佢復活，但復活有時限，且會漸漸消失，當然個女仔本身唔知，繼續生活。

直到有日個女仔發現老公有外遇，質問下知道自己其實已經死左，且就快消失。

傷心之後回復過來，女仔決定返去娘家。 最尾一幕，見到父親時，半透明且就快消失既佢，微笑著講一句 : 「爸爸，我回來了。」，真係好淒美

PS. 雖然故事無講明，但佢父親應該知道個女既狀況。

今日睇真D之解剖外星人
果時好細個,之後就有陰影

閃靈

香港老細 自毀長城

我中意怪談新耳袋嗰類短篇作品

媽媽
溫子仁系列

有睇 好感動 叫 綿長的訣別

13駭人遊戲